湯家驊︰頒令緊急狀況可禁重要地方集會

【Now新聞台】行政會議成員湯家驊表示，不願看到香港要借助北京力量平息亂局，認為政府應先引用本港法例處理，如立法禁止在機場、港鐵站等重要地方集會，以免香港蒙受損失。

法例列明，在緊急或危害公安的情況時，行政長官會同行政會議可引用《緊急情況規例條例》訂立任何法例，而無需經立法會。

行政會議成員湯家驊認為，機場集會反映亂局已到臨界點，若持續下去，政府應考慮引用權力，以免香港蒙受重大損失，例如禁止在重要地方集會，令警方更易控制場面。

湯家驊認為，比起宣布戒嚴，引用此權力對香港的影響較小。他更不希望要出動解放軍或引用《基本法》第18條，由人大常委會頒令緊急狀態，全國性法律可以在港實施。

湯家驊不願透露行會有否討論引用此權力，只表示目前香港損失以億計，政府要適度回應。

雪廠街集會

下次去佢屋企搞啦咁撚多野講

禁唔禁到衰11

例如雪廠街？

毋忘雪廠街

第一件事捉佢出黎打

雪廠街 + 催淚彈 = 真。淚灑雪廠街

11哥點解唔申請禁制令 禁止人講11哥?

正呀屌

這條變色龍真夠不知所謂，胡說八道。

到處都可以集會 沒有甚麼重要地方

中間路線

正

已經有非法集結罪啦on9

你一頒緊急狀況
唔撚洗塞鐵塞機場
香港都已經玩完啦

緊急狀況 即係幫人罷工?

Wtf

快啲出金鐘站禁制令，最有效嘅港鐵不合作運動方式。

閃

緊急狀態就已經干預香港獨立運作
美國已經可以放棄香港關係法